\section*{Erklärung}
%\addcontentsline{toc}{section}{Erklärung}

\thispagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\setheadsepline{0pt}
\setfootsepline{0pt}

\cfoot{}

Hiermit versichere ich, dass die vorliegende Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und
Hilfsmittel benutzt wurden. Alle Passagen, die wörtlich oder sinngemäß aus anderen Quellen stammen, wurden als solche
kenntlich gemacht.\\\\
\bigskip \\
\bigskip \\
\bigskip \\
\sName

\bigskip

Bremerhaven, \today \qquad